[
  {
    "level": "Humoristique",
    "questions": [
      {
        "question": "Quel est le nom de la cryptomonnaie nommée d'après un célèbre chien mème?",
        "answers": [
          "Dogecoin",
          "Catcoin",
          "Birbcoin"
        ],
        "correct": "Dogecoin"
      },
      {
        "question": "De quoi avez-vous besoin pour miner des cryptomonnaies?",
        "answers": [
          "Pioche et pelle",
          "Un ordinateur avec une carte graphique puissante",
          "Une baguette magique"
        ],
        "correct": "Un ordinateur avec une carte graphique puissante"
      },
      {
        "question": "Que pouvez-vous acheter avec des bitcoins dans le monde réel?",
        "answers": [
          "Pizza",
          "Terrain sur Mars",
          "Confiserie"
        ],
        "correct": "Pizza"
      },
      {
        "question": "Quel animal est le symbole du bitcoin?",
        "answers": [
          "Ours",
          "Taureau",
          "Aucun"
        ],
        "correct": "Aucun"
      },
      {
        "question": "Comment s'appelle l'endroit où les cryptomonnaies sont stockées?",
        "answers": [
          "Distributeur automatique",
          "Réfrigérateur",
          "Portefeuille"
        ],
        "correct": "Portefeuille"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Débutant",
    "questions": [
      {
        "question": "Qu'est-ce qu'une cryptomonnaie?",
        "answers": [
          "Monnaie électronique",
          "Pièces en bois",
          "Lingots d'or"
        ],
        "correct": "Monnaie électronique"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom de la cryptomonnaie la plus populaire?",
        "answers": [
          "Ethereum",
          "Bitcoin",
          "Dogecoin"
        ],
        "correct": "Bitcoin"
      },
      {
        "question": "Que peut-on utiliser pour stocker des cryptomonnaies?",
        "answers": [
          "Portefeuille",
          "Carte bancaire",
          "Espèces"
        ],
        "correct": "Portefeuille"
      },
      {
        "question": "Comment s'appelle la technologie sous-jacente des cryptomonnaies?",
        "answers": [
          "Blockchain",
          "Internet",
          "Base de données"
        ],
        "correct": "Blockchain"
      },
      {
        "question": "Comment s'appelle le processus de création de nouvelles unités de cryptomonnaie?",
        "answers": [
          "Minage",
          "Chiffrement",
          "Chargement"
        ],
        "correct": "Minage"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Basique",
    "questions": [
      {
        "question": "Qu'est-ce que la blockchain?",
        "answers": [
          "Base de données traditionnelle",
          "Chaîne de blocs contenant des données",
          "Réseau de transmission de SMS"
        ],
        "correct": "Chaîne de blocs contenant des données"
      },
      {
        "question": "Quel est le principal avantage de la blockchain par rapport aux bases de données traditionnelles?",
        "answers": [
          "Gestion centralisée",
          "Immutabilité des données",
          "Sécurité réduite"
        ],
        "correct": "Immutabilité des données"
      },
      {
        "question": "Qu'est-ce que la décentralisation dans le contexte de la blockchain?",
        "answers": [
          "Gestion centralisée",
          "Gestion distribuée",
          "Monopolisation"
        ],
        "correct": "Gestion distribuée"
      },
      {
        "question": "Quelle cryptomonnaie a été la première basée sur la blockchain?",
        "answers": [
          "Ethereum",
          "Bitcoin",
          "Litecoin"
        ],
        "correct": "Bitcoin"
      },
      {
        "question": "Comment s'appelle le processus de vérification et d'ajout de transactions à la blockchain?",
        "answers": [
          "Minage",
          "Hachage",
          "Chiffrement"
        ],
        "correct": "Minage"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Intermédiaire",
    "questions": [
      {
        "question": "Qu'est-ce qu'un contrat intelligent?",
        "answers": [
          "Contrat juridique traditionnel",
          "Contrat automatisé dans la blockchain",
          "Type de cryptomonnaie"
        ],
        "correct": "Contrat automatisé dans la blockchain"
      },
      {
        "question": "Quel algorithme de consensus est utilisé dans Bitcoin?",
        "answers": [
          "Preuve de travail",
          "Preuve d'enjeu",
          "Preuve de brûlure"
        ],
        "correct": "Preuve de travail"
      },
      {
        "question": "Quel algorithme de hachage est utilisé dans la blockchain Bitcoin?",
        "answers": [
          "SHA-256",
          "MD5",
          "Blowfish"
        ],
        "correct": "SHA-256"
      },
      {
        "question": "Qu'est-ce qu'un nœud dans la blockchain?",
        "answers": [
          "Serveur central",
          "Nœud du réseau blockchain",
          "Type de cryptomonnaie"
        ],
        "correct": "Nœud du réseau blockchain"
      },
      {
        "question": "Comment la blockchain assure-t-elle l'immutabilité des données?",
        "answers": [
          "Mises à jour régulières des données",
          "Hachage de chaque bloc et liaison avec le précédent",
          "Utilisation d'un serveur centralisé"
        ],
        "correct": "Hachage de chaque bloc et liaison avec le précédent"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Avancé",
    "questions": [
      {
        "question": "Qu'est-ce qu'un \"fork\" dans la blockchain?",
        "answers": [
          "Division du réseau en deux chaînes",
          "Type de transaction",
          "Algorithme de hachage"
        ],
        "correct": "Division du réseau en deux chaînes"
      },
      {
        "question": "Quelle est la différence entre une blockchain publique et privée?",
        "answers": [
          "Dans une blockchain publique, les données sont accessibles à tous, dans une blockchain privée - seulement à certains participants",
          "La blockchain publique fonctionne au niveau national, la privée - au niveau local",
          "Les blockchains privées consomment plus d'énergie"
        ],
        "correct": "Dans une blockchain publique, les données sont accessibles à tous, dans une blockchain privée - seulement à certains participants"
      },
      {
        "question": "Qu'est-ce que le \"gas\" dans la blockchain Ethereum?",
        "answers": [
          "Carburant pour les transactions et les contrats intelligents",
          "Type de cryptomonnaie",
          "Mesure de sécurité"
        ],
        "correct": "Carburant pour les transactions et les contrats intelligents"
      },
      {
        "question": "Quelle fonction remplit le protocole \"Proof of Stake\"?",
        "answers": [
          "Minage de blocs basé sur la puissance de calcul",
          "Sélection de validateurs basée sur la possession de pièces",
          "Division de la chaîne en deux parties"
        ],
        "correct": "Sélection de validateurs basée sur la possession de pièces"
      },
      {
        "question": "Expliquez le concept d'un \"arbre de Merkle\" et son rôle dans la blockchain",
        "answers": [
          "Type de cryptomonnaie",
          "Structure en forme d'arbre permettant un stockage de données efficace et sécurisé",
          "Algorithme de consensus"
        ],
        "correct": "Structure en forme d'arbre permettant un stockage de données efficace et sécurisé"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Expert",
    "questions": [
      {
        "question": "Qu'est-ce que le \"sharding\" dans le contexte des technologies blockchain?",
        "answers": [
          "Division des données en parties plus petites pour augmenter les performances",
          "Protocole de sécurité pour la protection des données",
          "Mécanisme de gestion des contrats intelligents"
        ],
        "correct": "Division des données en parties plus petites pour augmenter les performances"
      },
      {
        "question": "Comment fonctionnent les pools de minage?",
        "answers": [
          "Un groupe de mineurs partage leur puissance de calcul et reçoit des récompenses proportionnelles à leur contribution",
          "Un groupe de développeurs crée des contrats intelligents pour améliorer la sécurité",
          "Les utilisateurs échangent des cryptomonnaies entre eux"
        ],
        "correct": "Un groupe de mineurs partage leur puissance de calcul et reçoit des récompenses proportionnelles à leur contribution"
      },
      {
        "question": "Expliquez le concept de \"blocs orphelins\"",
        "answers": [
          "Blocs qui ne sont pas inclus dans la chaîne principale",
          "Blocs contenant des erreurs de code",
          "Blocs destinés à tester de nouvelles fonctionnalités"
        ],
        "correct": "Blocs qui ne sont pas inclus dans la chaîne principale"
      },
      {
        "question": "Quelles menaces de sécurité existent pour la blockchain?",
        "answers": [
          "Attaque des 51%, phishing, ingénierie sociale",
          "Protection par mot de passe faible, déni de service (DDoS)",
          "Performance lente des nœuds, protocoles de sécurité obsolètes"
        ],
        "correct": "Attaque des 51%, phishing, ingénierie sociale"
      },
      {
        "question": "Comment la scalabilité est-elle atteinte dans les réseaux blockchain?",
        "answers": [
          "Utilisation du sharding, augmentation de la taille des blocs, optimisation des algorithmes de consensus",
          "Augmentation du nombre de mineurs, réduction de la complexité des tâches, utilisation de serveurs centralisés",
          "Optimisation des contrats intelligents, réduction du temps de transaction, utilisation de l'intelligence artificielle"
        ],
        "correct": "Utilisation du sharding, augmentation de la taille des blocs, optimisation des algorithmes de consensus"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Maître",
    "questions": [
      {
        "question": "Qu'est-ce que \"DeFi\" et comment est-ce lié à la blockchain?",
        "answers": [
          "Finance décentralisée utilisant des contrats intelligents sur les blockchains",
          "Protocole de sécurité pour la protection des données financières",
          "Système d'échange de devises centralisé"
        ],
        "correct": "Finance décentralisée utilisant des contrats intelligents sur les blockchains"
      },
      {
        "question": "Comment la blockchain est-elle utilisée dans la gestion de la chaîne d'approvisionnement?",
        "answers": [
          "Pour suivre le mouvement des marchandises et assurer la transparence des transactions",
          "Pour stocker des données sur les employés et leurs performances",
          "Pour stocker des données confidentielles sur les clients"
        ],
        "correct": "Pour suivre le mouvement des marchandises et assurer la transparence des transactions"
      },
      {
        "question": "Expliquez le fonctionnement du réseau Lightning dans le contexte de Bitcoin",
        "answers": [
          "Un réseau qui permet des transactions rapides et bon marché en dehors de la blockchain principale",
          "Protocole de sécurité pour la protection contre les attaques de hackers",
          "Système de gestion des contrats intelligents sur la blockchain"
        ],
        "correct": "Un réseau qui permet des transactions rapides et bon marché en dehors de la blockchain principale"
      },
      {
        "question": "Quelles solutions de confidentialité existent pour la blockchain?",
        "answers": [
          "Preuves à divulgation nulle de connaissance, signatures en anneau, transactions confidentielles",
          "Chiffrement simple des données avec des clés symétriques",
          "Accès public aux données avec des restrictions de temps"
        ],
        "correct": "Preuves à divulgation nulle de connaissance, signatures en anneau, transactions confidentielles"
      },
      {
        "question": "Comment fonctionne l'interopérabilité entre chaînes?",
        "answers": [
          "Permet à différents réseaux blockchain d'interagir et d'échanger des données",
          "Utilise des serveurs centralisés pour gérer les transactions",
          "Stocke les données de transaction dans des bases de données séparées"
        ],
        "correct": "Permet à différents réseaux blockchain d'interagir et d'échanger des données"
      }
    ]
  }
]